**Бот для детектирования дефектов сварных швов**

Этот репозиторий содержит код телеграм-бота, который обнаруживает и классифицирует дефекты на изображениях сварных швов с использованием модели YOLOv8. Бот может принимать изображения сварных швов, анализировать их и возвращать изображения с выделенными и классифицированными дефектами.

> Прием и обработка изображений сварных швов.

> Обнаружение и классификация дефектов на изображениях с использованием модели YOLOv8.

> Выделение дефектов разными цветами в зависимости от их классификации.

> Отправка обработанных изображений обратно пользователю с кратким описанием обнаруженных дефектов.


**Требования:**
> Python 3.9+

> Библиотеки: aiogram, aiohttp, opencv-python, ultralytics, asyncio,nest_asyncio

> Токен телеграм-бота


**Установка:**
Клонируйте репозиторий на свой локальный компьютер:

**Установка зависимостей:**
Установите необходимые библиотеки с помощью pip:
pip install aiogram aiohttp opencv-python-headless numpy ultralytics nest_asyncio

**Загрузка модели YOLO:**
В репозитории есть модель YOLOv8 best.pt она будет в корневой директории проекта

**Запуск бота:**

Чтобы запустить бота на локальном компьютере:

Токен уже установлен автоматически.
Запустите скрипт бота.

**Запуск в Google Colab:**
Для запуска бота в Google Colab:
> Откройте новый ноутбук Colab или Notebook.

> Установите необходимые библиотеки:

> Их установка есть в первом блок файла .ipynb

> Выполните все блоки сверху вниз

> запустите бота

**Команды бота**
> /start: Приветствует пользователя и отображает главную клавиатуру.

> /help: Отображает сообщение с описанием функциональности бота.

> /info_color_defects: Предоставляет информацию о цветовой кодировке дефектов.

**Отправка изображений:**

Отправьте одно или несколько изображений сварных швов боту. Бот проанализирует изображения, обнаружит дефекты, выделит их и вернет обработанные изображения с кратким описанием обнаруженных дефектов.

**Объяснение кодировки:**
Цветовая кодировка дефектов:

defect_color = {

    0: (0, 255, 255),  # Желтый - adj (прилегающие дефекты)
    1: (255, 255, 0),  # Голубой - int (дефекты целостности)
    2: (255, 0, 0),    # Синий - geo (дефекты геометрии)
    3: (0, 0, 255),    # Красный - pro (дефекты постобработки)
    4: (0, 255, 0),    # Зеленый - non (дефекты невыполнения)
}

**Функциональность бота:**
> Обработчики команд: Определяет, как бот обрабатывает команды.

> Обработка изображений: Определяет, как бот обрабатывает изображения, проводит их через модель YOLOv8 и возвращает обработанные изображения.

> Основной цикл: Основной цикл бота для опроса и обработки событий.

> Бот использует модель YOLOv8 для предсказания дефектов на загруженных изображениях, рисуя вокруг них прямоугольники и выполняя их классификацию.

**Запуск в асинхронной среде**

Google Colab использует цикл событий, и использование nest_asyncio позволяет боту работать в этой среде.